買波證券化

馬會應該發行球會認購證
例如 ‘利記英超認購證 Liverpool EPL Call’
每年英超季初開始發行 季尾結算
行使條款係球隊聯賽得分季尾要至少有X分
如果冇就價外
如果有 結算日個payoff就係（最終聯賽績分 - X）再乘以槓桿倍數

隻輪係自由買賣
因此球隊表現及相關新聞對於輪價有關鍵影響 如果係短線睇好嘅話都可以短炒

球隊死忠可以於季初long call揸到尾
睇死利記嘅可以選擇short call賺期權金 馬會又可以outsource個風險出去

更進一步可以玩埋動物 ‘利記英超牛證’
加入打靶條款 例如連輸3場即收回 等個買入成本平啲 同時又可以玩大啲波幅 如果利記前兩場都輸 想搏之後嗰場唔洗打靶就可以大量買入

發行球會輪證不但促進香港作為亞洲金融中心嘅地位
更為香港市民提供適切嘅風險管理工具 為國際投資者提供嶄新嘅資產選擇 更有助達致全民體育目標 實在係百利而無一害

外國莊一早有哂呢啲，邊隊幾多分，仲有分全季半季玩，季中仲可以cash out
不過馬會連即場讓球都唔敢開，你叫佢搞呢啲真係哂鳩氣

馬會垃圾就有目共睹架啦
我嘅想法係要比班bookies更進一步
將所謂嘅賭博變為可以喺exchange trade嘅asset

有咩理由你跟ibank買輪就係投資 係風險管理
跟馬會買波就係賭

我宜家買一個financial derivative
個underlying就係球會聯賽嘅表現
唔算係賭 而係投資 係風險管理

太高質無人識討論
你開係波台都可能有人屌你咁姐係開唔開賭波谷

連財經台都唔講得衍生產品

d賭撚賭到傻撚左
正正經經買正股算撚數喇

係咪姐係Betfair?

馬會根本只係駁腳

push

巴打應該開去波台

Betfair Exchange如果冇理解錯個玩法係P2P對賭 不過Betfair幫手做matching咁解？

球會認購期權個設計同券商發行輪證差唔多
主要係securitize咗等hedge fund老散仲有海外投資者可以齊齊玩 做到金融創新

直頭踢走狗會 畀大摩高盛瑞銀做發行商開盤
搵埋institutional sales同PB班RM大力sale
到時就港交所go go go
經濟又go go go

唔貪心 有走地亞盤就夠

馬會無競爭就係咁....
同港交所一樣, 如果當初創科版係成立一間交易所搞, 一定唔要好似而家咁垃圾

無計，一市獨大

獨市生意，吹呀

就算發行商唔係馬會
發行商只係發行衍生產品 促進資產市場流動性
投資者只係買入沽出資產
整個過程都不牽涉賭博
因此應不受馬會賭博專營權所限
但就享有同賭波類近嘅exposure

到時立法，啲垃圾會議員撚識分咩
到時就會話博彩都係交返馬會做/你哋咁做會鼓吹賭博

係咪無人知其實香港馬會係非牟利 咁佢地點會諗咁多野呀 賭NBA講左20年都冇 即場讓球都冇 就知佢地根本冇打算發展呢樣野

做乜要咁復雜請多team人同你做，唔駛錢？求其有個主客和比你玩，抄出面賠率再抽小小水咪得囉，明未？

所以要另闢蹊徑 發展賭波金融化

會唔會有股息收？

明明成件事都唔係博彩
如果佢地覺得呢啲算係博彩
唔該叫港交所證監執柒埋窩輪牛熊
反正都係鼓吹賭邊 刀仔鋸大樹